---
title: '[Thymeleaf] 1 Thymeleaf'
catalog: true
date: 2019-06-30 00:31:37
subtitle: 什么是 Thymeleaf
header-img: /img/springboot/thymeleaf_bg.png
tags:
- Thymeleaf
categories:
- Thymeleaf
---

## Thymeleaf 简介
### 概述
Thymeleaf 是一个跟 Velocity、FreeMarker 类似的模板引擎，它可以完全替代 JSP 。相较与其他的模板引擎，它有如下三个极吸引人的特点

- Thymeleaf 在有网络和无网络的环境下皆可运行，即它可以让美工在浏览器查看页面的静态效果，也可以让程序员在服务器查看带数据的动态页面效果。这是由于它支持 html 原型，然后在 html 标签里增加额外的属性来达到模板 + 数据的展示方式。浏览器解释 html 时会忽略未定义的标签属性，所以 thymeleaf 的模板可以静态地运行；当有数据返回到页面时，Thymeleaf 标签会动态地替换掉静态内容，使页面动态显示。
- Thymeleaf 开箱即用的特性。它提供标准和 Spring 标准两种方言，可以直接套用模板实现 JSTL、 OGNL 表达式效果，避免每天套模板、改 JSTL、改标签的困扰。同时开发人员也可以扩展和创建自定义的方言。
- Thymeleaf 提供 Spring 标准方言和一个与 SpringMVC 完美集成的可选模块，可以快速的实现表单绑定、属性编辑器、国际化等功能。

## 为什么使用 Thymeleaf
### 概述
如果希望以 Jar 形式发布模块则尽量不要使用 JSP 相关知识，这是 **因为 JSP 在内嵌的 Servlet 容器上运行有一些问题 (内嵌 Tomcat、 Jetty 不支持 Jar 形式运行 JSP，** Undertow 不支持 JSP)。

Spring Boot 中推荐使用 Thymeleaf 作为模板引擎，因为 Thymeleaf 提供了完美的 Spring MVC 支持

Spring Boot 提供了大量模板引擎，包括：

- FreeMarker
- Groovy
- Mustache
- **Thymeleaf**
- Velocity
- **Beetl**